時事評論員的成魔之路 － 2011年

以下為節錄，全文見：

黃世澤經常就網絡現象發表文章，在文字亦常流露對中共的厭惡，指她經常煽動「自己人打自己人」。又認為網絡上充斥著大量五毛黨，對於與他意見或政見有別的網民留言黃皆認為是「五毛黨所為」，亦視他們的留言為「纏擾行為」，更多次表明擬以法律手段控告與他意見有別的網友 ，黃亦言明禁止網民將其博客文章轉載至討論區。不過，網民到其博客留言必須經過黃氏本人審核，不同意見者的留言未必能夠曝光，在其個人博客亦顯示出各個跟他意見有別人士的詳細個人資料，黃世澤本人視之為「五毫黨管制措施」，黃更於其博客徵集及公開網民的個人資料，當中包括私人博客網址甚至真實名稱、受僱的地方等，有網友批評他排斥異己的手段過火。

不能面對自己，不能正視自己問題所在，是可憐的。

黃先生，你令大家都太疲累了不是嗎？既然你自詡為時事評論員，你可以評論時事，別人見你的評論或文章出現問題，任何人無論陶傑或任何網民都可以質疑你，但你的邏輯水平又這樣乏善足陳，面對批評時就只能訴諸陰謀論 (這並非本人一人的經驗) 。

如果黃世澤先生對與網民溝通這麼不屑，又如果他是把持著甚麼理據足以證明網民是「誹謗了他」的，黃先生當然可以借助法庭平台作為他唯一的溝通平台，這絕對是黃世澤先生的權利──當然，黃先生必須肯定自己持著道理。可是，相信任何人都難以接受維基會縱容黃先生並接受他的所謂投訴，因為這個人根本就其身不正。

本人相信香港法律，不認為錢能通神，不認為事實能夠給「高等法院」箝制，就是李嘉誠都不能封著神父的口，黃更不能用錢去買取他想要那套正義。

聲明︰黃世澤先生向有「法律魔人」的戲稱，經常聲言要發律師信控訴別人誹謗云云，但本人必須陳明，也正如我之前所述︰本人對維基百科有關黃世澤條目的編輯，以及以上文章，所撰內容絕對基於事實並無生安白造，亦無牽涉黃先生的隱私，條目所記載的，如「居歐權」，皆為黃先生所引發出來的事宜，於電台節目不能回答主持人問題便撒野要離場，也是黃個人的問題；如「網路爭議」，皆因為黃先生本人沒有容人之量，公開異見網民個人資料、箝制言論這些不遜的事，皆出自黃自己的博客，以上種種事實，皆出自黃先生本身，黃世澤先生如擬控告撰文者或獨立媒體，實並無任何法律理據可言，亦無權對撰文者或刊登平台作出任何無理要求，籍以達到隱惡揚善的效果，要不，這只會更加流露一個假惺惺的形象，值得世人恥笑、唾棄。